政府首拒借維園予7.1遊行 民陣斥林鄭空談「大和解」

回歸廿周年，政府今年首次拒絕民間人權陣線的7.1大遊行於銅鑼灣維園作起點的申請。民陣召集人區諾軒指，康文署的「維園部」昨日回覆他，指今年不批准民陣的申請，原因是香港各界慶典委員會已申請該場地舉辦活動，要優先給對方。這是7.1大遊行搞了第15年來，首次起點或不能在維園起行。

區諾軒透露，民陣每年也會於7.1前三個月申請維園作遊行起點（康文署場地需於活動舉辦當日3個前申請，4月1和2日是周六和周日），民陣於4月3日提出申請。區諾軒指，昨天他收到康文署職員電話，指慶委會已由六月起預留場地七月，故要優先讓出7月1日的檔期給予對方。

區諾軒指，慶委會根本沒有理由不知道每年民陣也會於7.1日當日舉辦大型遊行，今次明顯是要攔截民陣，不讓維園作為大遊行的起點。區諾軒表明，現時未想到會另覓地方作遊行起點，但無論如何，七一大遊行一定會繼續。

民陣計劃於明天召開記者會，其中要向候任特首林鄭月娥作出呼籲，要求擔任慶委會榮譽會長的林鄭，讓回維園給民陣，區諾軒指「林鄭話要搞大和解，如果場地都唔畀我哋，搞咩大和解？」民陣認為，此決定是為了迎接中共領導人訪港，洗太平地的政治考慮，事態嚴重。

遊行大判終於唔夠人低標

無7.1嘉年華
少咗好多收入

民主黨賣區諾軒

好心班飯民就比下面阿爺啦，二十週年都要玩野。

要去嘅人，係咪維園開波都會去

唔夠人早又喺到發爛咋
睇唔到有咩理由要畀個場你搞嘉年華

班左膠終於冇左張長期糧票

行過路過入黎睇下啦喂 繼指大後又一垃圾學店

（各位DSE雞唔該入一入黎）

死啦！今年無得唱K

人地BOOK咗先喎，咁都可以上綱上線...

一定維園？
一定遊行？
反正都係出來鳩下鳩下數人頭，咁樣鳩坐咪仲好

大家都係嘉年華姐
夠膽咪71圍佢囉

既然可以要警察封左電車路其中一個方向幾粒鐘
咁樣就咁坐係馬路幾粒鐘一樣得既啫

點解租比你地就係大和解？

飯民六四、七一二祭冇咗個
少咗一日cap水

少咗爭取選票機會

原因是香港各界慶典委員會已申請該場地舉辦活動，要優先給對方。

係咪即係唔跟程序後來先上都得???

飯民雖然鳩但支共洗撚俾面咩

問民主黨啦

區諾軒透露，民陣每年也會於7.1前三個月申請維園作遊行起點（康文署場地需於活動舉辦當日3個前申請，4月1和2日是周六和周日），民陣於4月3日提出申請。區諾軒指，昨天他收到康文署職員電話，指慶委會已由六月起預留場地七月，故要優先讓出7月1日的檔期給予對方。

成個post 完全冇人鬧林鄭鬧政府

要和解你就咪遊行啦
仲有依家林鄭都未上台
係都係689玩鳩你啦

其實篇新聞表達好有問題
「慶委會已由六月起預留場地七月」
今年六月定上去六月預留？
定係六月開始有活動 一路bk到落七月？
仲有場地同七月中間應該漏左啲野

睇到呢句我成頭問號

屌你老母從來都係泛民自己丁、人地膠都費撚事俾

班冚家拎怕冇人課金急撚到瀨屎

不如你講下鬧林鄭鬧政府啲咩

On9 架d留言 民陣係抵屌
但點計都屌柒共狗先啦 你地班五毛/假膠垃圾個老母仲撚抵屌

cy2.0

和解派 無啦無啦

贊成

20週年七一嘉年華斷攬

冇左個場未唔好遊行囉

應該你上年6月開始book喎
同埋林鄭係仲未做特狗架
就算係真應該都係689玩野
點解唔鬧689變左燒個女人

變慶回歸嘉年華 一撚樣姐

去修頓，都無場咪book 會展， 無錢就好似ha 咁就咪撚搞

佢開左個例, 年年慶委會book 哂所有示威期都得

甚至以為見你吹雞多人就搶你嗰期

搞會員大會
唔洗申請
全港市民自動入會

其實林鄭未上台關林鄭咩事 你唔見689惡撚到話林鄭嗡乜春都係7月1號之後既事咩

唔屌港共屌民陣

依家連集會遊行，港共都要攪動作玩封殺，日後你班柒頭上網發噏風，都可能俾港共出陰招攪你呀

泛民係賣港賊，扮反對派，特別係民主黨
我依家一定會屌柒依班人先

抵撚死

呢鋪我撐689

對人時唔該對埋事
飯民係仆街
但哩單係開左個夾硬唔俾人用維園遊行既先例
哩樣係影響所有公民/政黨既權利

反正都冇人去

老馮俾你嘅 收皮啦

曲線call多d人出嚟

仲第一年71遊行留咗幾個足球場比建制團體攪慶祝， 廖廖少人，

隔離幾個足球場攪71遊行既就逼爆晒， d人排隊入場遊行排到去銅鑼灣油站百德新街食街個頭。

跟程序係先到先得

又玩攬炒焦土，郁得到7.1 就乜都你架喇

好似個年就係第一次50萬人遊行個年，
奶似掃把頭話淨係計由維園出發既人數，

結果d人逼到去以前銅鑼灣食街個頭等入維園起行去遊行。

民主黨之類既泛民係好仆街狗，但係土共呢？兩者間我一定屌柒左土共而家大黑狗先(雖然屌黎都冇撚用 )

71習總黎左點會比你搞咁多野

如果佢地係5毛就梗係會咁講架啦， 專登架。

我就去梗既呢鋪71遊行

即係專登仆咗71維園個場咁樣。

冇得集中起步仲好

革命失敗就係咁
全方位打壓
以前默許留個場俾你，而家擺明唔俾場你又點
而家根本無一個反對派有動員能力

暗黑兵法，幫飯民製造議題，又可以話被人政治打壓嚟谷人數

我最睇唔過眼就係依班仆街同政府有傾有講，有d仲入埋去做官
依家政府擺明玩野你吹得佢脹，永遠都係政府個框框度反對，人地本土派出黎抗爭依班撚樣咪又係打落水狗

淨係排隊入維園都幾粒鐘，

結果攪到行到去灣仔電車路大公報個時要

東西行車線全開嚟遊行。

打飛機搵第二樣啦

重記得個時行緊見到唔知邊間大廈有個有大瑩幕直播有線全程直播遊行情況。

冇得cap水lu

今年應該有雜種睇，直接灣仔酒店門口集合啦

咁都叫暗黑兵法
你估泛民仲好似以前03年咁疊馬咩
宜莫講話射精,
宜家打飛機都唔知勃唔勃得起

今年又可以將由50萬遊行人數得返幾千人歸咎於政府政治打壓，幫蘋果諗堆頭版標題：
「政府打壓遊行自由，7月1日遊行人數數千」，「泛民全面抗議政府打壓遊行自由，係政府總部舉行71回歸歌唱比賽」

唔喺維園出發，咪修頓或者九龍公園囉
又或者中央圖書館

先到先得，我而家book定未來10佃嘅71得唔得？
人哋話要早3個月book, 班泛民4月3日book
點知保皇黨連book幾日